【似曾相識】非洲中心主義

非洲中心主義（afrocentrism）可以看做是非洲裔美國人對白人主導社會的反抗。這一理論試圖最大程度地貶低歐洲文化對非洲人生活的影響，強調歷史上獨立的非洲文明，及其輝煌的科技成果。這一理論以撒哈拉以南的非洲為中心解釋世界歷史，並認為在此發生的偉大成就最終被阿拉伯人和白人摧毀。

好似有講過，古埃及法老，其實係黑人。